"Ik zal nooit roer van uw kant," zei ik, "als ik had moeten worden bij u in de buurt.
Please God, ik zal het zo trouw aan u omdat u voor mij!"
Ik voelde zijn hand beven als hij mij en hij draaide zijn gezicht weg terwijl hij in de bodem van de boot, en ik hoorde dat oude geluid in zijn keel--onthard nu net zoals de rest van hem.
Het was goed dat hij had aangeraakt, om dit alles in mijn achterhoofd wat ik anders niet zou hebben gedacht tot te laat - dat hoeft hij nooit weten hoe hij hoopt van verrijkende mij onderweg.
Hoofdstuk LV werd hij naar het politiebureau Hof volgende dag zou zijn en meteen voor de rechter te brengen, maar dat het nodig was om voor een oud medewerker van de gevangenis-schip waaruit hij was ooit ontsnapte, te spreken met zijn identiteit.
